# `Задание:`

# Необходимо реализовать REST API для сбора обратной связи на Laravel со следующим функционалом:

# `Авторизация`

Плюсом будет реализовать авторизацию через JWT токен

# `Личный кабинет`

Пользователи должны быть двух ролей:

1. Пользователь, со следующим функционалом:

    - создание заявок

    - получение списка своих заявок

    - получение статуса конкретной заявки

2. Менеджер, со следующим функционалом:

    - просмотр списка всех заявок

    - изменение статуса заявки

    - добавление комментария к заявке (обязательное поле при изменении статуса, комментарий доступен для пользователя)
      Заявка

# `Поля сущности:`

| Поле заявки    | Поле таблицы | Ограничения                                    | Комментарий                   |
|----------------|--------------|------------------------------------------------|-------------------------------|
| id             | id           | uniq                                           |                               |
| тема           | topic        | заполняется пользователем, при создании заявки |                               |
| тема           | user         | пользователь, оформивший заявку                |                               |
| сообщение      | message      | сообщение пользователя                         |                               |
| статус         | status       | новая/в работе/решено                          | устанавливает только менеджер |
| комментарий    | comment      |                                                | устанавливает только менеджер |
| время создания | created_at   |                                                | дата и время создания заявки  |

# `Плюсом будет:`

- deploy приложения через docker

- написание unit-тестов

- использование php 8.2 и следование PSR

# Установка

1. `composer install`
2. `создать файд .env  основываясь на .env.example и заполнить данные для бд`
3. `docker-compose up`
4. `docker exec -it app php artisan jwt:secret`
